# 邮政

## 瑞士邮政（Swiss Post）

在瑞士生活难免需要和邮局打交道，许多手续需要以信函形式传递，投递失败的快递也要去邮局收取，邮局也同时经办金融业务。

瑞士邮政（Swiss Post，法语区写作La Poste，德语区为Die Post)是瑞士第三大雇主，足见邮政业务之庞大。旗下子公司PostFiance 是瑞士主要金融机构之一，处理着瑞士大多数的转账业务，2013年正式获得银行执照。

## 寄信

邮件和包裹可以带到去邮局柜台办理，通常柜员能用基本英语交流。

如果是信件，除去特快信件外，可以直接在付好邮资后通过邮筒投递。除了传统的粘贴邮票以外，瑞士邮政还支持短信邮票和电子邮票：
- 发送短信“STAMP” 到号码414 即可以获得一串作为支付证明的数字，直接抄写在信封上即可（仅限A mail）；
- 在Swiss Post 网站上购买WebStamp，打印出来后贴在信封上，放在开窗信封里，或者直接打印在信封上即可。 

## 转账

携带收到的账单，或者在邮局手填payment slip，之后在柜台办理即可完成转账。

## 购物

邮局销售信封、明信片、邮票、文具等产品，不妨在排队的时候慢慢看看。

## 邮件转发

在搬家后，请务必在邮局办理更改地址（网上免费办理或者去邮局付费办理），之后可以选择购买邮件转发服务，之后一定时间内发往旧地址的信件会被自动转送到新地址。